陶傑：暗渡陳倉的聲明

【暗渡陳倉的聲明】
香港的所謂大學校長聲明，內藏十名校長面對香港中國「文革」大火的逃生門機關。

首先，標題雖然是「大學校長聲明」，但署名只是十家大學，卻無一個校長的姓名。

其次，聲明的英文版（據說由馬斐森撰寫）說發表人是 Heads of Universities。

Heads 是「首領」、「元首」之意。在技術上，香港每一間大學的 Head, 是校監 （ Chancellor ），而不是校長。況且，包括李國章在內的大學校董委員會主席，也是更大的 Head，因為校長 （ Vice Chancellor ) 只是一名 CEO。

香港的大學校長多數是由國際外聘回來，在西方國家刊登廣告。因此大學校長一旦具有國際背景，如馬斐森，一定會優先考慮自己的人格形象。

將姓名押在這種聲明之上，在網絡有永久紀錄，長遠會是一個學者的學術聲譽的污點。

但因為中國暴怒，中方認為你在出它的糧，所以大學校長不可以不應酬。於是出此掩眼法，令一個「差不多先生充斥」的社會覺得勝利滿意。

大學校長與中國「文革」政治共舞，此一書面聲明，令我想起上一代的 Disco，打烊之前，最後一首歌必是一隻慢舞，男方如果想進一步擒獲一夜看中的那個女孩子，就邀請她跳此氣氛慢舞，還把她摟緊，還會上下其手。

但女方若不想被此油脂男佔便宜，會用一對手肘略向外，頂着他壓逼到胸部的身體。

在此一「聲明」之中，我看見了十對手肘。

會唔會諗多左?

ON9

應該佢啱

印象中各類聲明，例如反核反戰等

啲名人學者一定響全朵

Myradio台長都話佢收到風馬斐森怕個朵臭唔係好想簽

唔出名真係幾怪，同埋好似署名無寫校長兩個字？

唔使收風都識講啦

一個唔知頭唔知路既鬼佬黎做港大校長,以為自己執到寶
點知中伏

冇
淨係睇篇文應該只會當係間大學立場，而唔係校長

校長都無 得校名

中文版：
'所有以下大學，特此聲明'

又怕自己臭朵又要奶共

屌 咪講出嚟啦

咁又點？TVB 一樣拎黎打飛機

癈老一樣信

有幾多個蔡元培先生呀…

唔係指班校長唔落名依樣野

才子話"heads"係代表對上仲有人
但"heads"唔係只一個普通既泛指 指所有學院既領導人咩
不論係 Principal, Dean, Chancellor 都可以係"heads"
個人好奇會唔會只係一個簡單既統稱 咩李國寶個啲佢諗太多

或者，班校長唔想寫明係自己
揾個含糊字眼填落去就算

根本就係咁

事後丸既野......
全中文媒體都係講緊"校長"

大陸人做法
講到打曬飛機咁蒙
等啲人自行ff自我監管
共狗手法

所以香港行精英制一樣死
呢班精英咪又係怕咗大陸